香港太多有錢人，問你服未？

Anthony Sir:

原文

身邊大把人上車,呢個世界好現實,就算供到仆街,點都係上左車先著數

係呀， 正如Anthony Sir 話：「無限熱錢湧， 係你班打工仔搵唔到姐」

打工仔儲返幾年錢點都有70萬以上,
9成唔嫌遠大西北大把四百幾呎選擇

Read

當連登仔一致睇升......

就係你發達時候

連登依家真係全部升升升睇黎真係賣定樓草定彈藥再入返都得

永遠唔會跌

高高高

你知唔知700萬樓做9成要供幾$？收入要幾多？連登收入都做唔到mortgage 啊7頭

冇可能跌嫁喎

由政府借孖展比你炒樓。點輸？

Anthony Sir 永遠唔會輸

冇得輸

貧者愈貧，富者愈富

香港樓係唔係世界上唯一一樣只升唔跌既投資產品

入定7500等上靈車

連登仔fg起碼都50k起啦，有咩人供唔起

美國股市

再發展落去咪鬥地主囉 貧富懸殊走向極致後必然既後果

香港人 只會屈服日日叫 好嬲 問政府拎
鬥地主要有敢死隊 你敢唔敢做呀

失業率與按揭拖欠比率也脫鈎？

【信報財經新聞】政府本周公布4月失業率，財政司司長預先警示數字將較3月大幅惡化。但另一方面，樓市近日表現理想，一二手成交量堪稱暢旺。而近月按揭拖欠比率維持極低水平，而且看來「上升乏力」。為何失業率上升，但拖欠比率卻不為所動？

就一般人的印象而言，失業率上升，按揭拖欠比率是理應同步上揚：業主失業，失去收入又如何供樓？對於為何前者上升而後者不為所動。一個最表面的原因是數字滯後──數字尚未惡化而已。

不過，參考2008年、2009年受金融海嘯影響，失業率升至5.3%時，拖欠比率也只是微升至0.05%；而在此後十多年，拖欠比率亦一直處於極低水平──近幾年都是0.02%至0.03%，即1萬宗按揭貸款，才有2、3宗出現多於90日的拖欠(作為對比，美國首季住宅按揭拖欠90天以上的比率是0.93%)。

拖欠比率偏低，原因之一是過去幾年樓價大升，而按揭指引收緊，令入市的以中高收入家庭為主，他們從事的未必是今次疫情最受影響的行業。結果失業率上升，但整體上的按揭供款卻維持正常。

另一個可能的原因是香港人的儲蓄習慣：一般家庭在借款置業之後，仍會維持一定的儲備，即使一時「手停」，儲蓄也可暫時應付按揭還款在內的開支，只要經濟不是長期下行，按揭拖欠比率亦難以惡化。

失業率與按揭拖欠比率脫鈎的情況是否長期持續，有待時間證明。正常而言，如果失業率長時間高企，按揭拖欠比率應該難以長期維持現有的極低水平。但我們預期即使數字惡化，也會比其他經濟體的同類數據為佳。十多年來偏低的拖欠比率(加上按揭成數、供款與收入比率受限)；在在說明監管機構成功管理本地樓按，令正規按揭的風險處於一個可控水平。

而在現時銀行體系結餘高企於940多億元水平的情況下，不排除下半年銀行需為資金尋找出路，再以種種優惠爭奪樓按業務，令一時沉寂的按揭戰再度開打。

葉敬誠宏亞按證助理副總裁

淡淡最期待既濕熱斷供有數據了
大升66#
由0.03升到0.05

Sorry我係既得利益者 我怕你地鬥我多d

會發惡既。呢個政府早就冧左。香港樓市隕石撞落黎都唔跌。認命la.

唔買樓 你訓街?

你有冇諗過一對情侶上車，話咁易

攬抄第一步連登唱好

連登fg 50k, 當你無大志一世搵50k, 搵條女夾埋都100k, 有幾難供?

得自住樓 做得出先好講

今次武肺咁大件事
油價大跌
根本係入市好時機
我準備買油期貨
到佢反彈果下，就係我睇樓之時

放左半年有價冇市，起我底

Anthony Sir 話樓先係王道

美國無限QE係交比銀行，再由銀行底息借錢比企業，而美國企業唔同你中共，港共做生意，我地都唔會有得益，仲要硬食通漲，你依加買豬肉，澳洲定大陸都貴左好多仲要得一細舊，依加投資者其實都係炒上去，冇業績support最尾都係跌返落黎，仲要好快嗰隻，醒目既自己執生喇

美股

咁易搵到絲打拍拖咩？

睇淡since 2008

仆街了 連登仔睇升

班友下下都話無限QE
唔買就笨
係咪淡友想燈
個個post 都無限QE 呀 熱錢呀
一撚樣

冇去日本半年大家都買到樓

講就無限熱錢
但科水末先
小心聽住先啦

不問價入美女都賺起碼10%啦

話就話貧富懸殊 但你睇香港人年年都去旅行就知所謂嘅貧其實都唔係真係咁貧

垃圾文隨口噏無數據支持

唔撚會跌啦
成個政府反共操控樓價

你都係連登仔，有冇50k😂

我乜都無講

日本80年代，香港97年之前都係咁諗，好市嗰時，睇咩因素都係利好，地永遠唔夠，人始終都要住，熱錢無限量湧入，美國爆次按之前都話地產市場永遠都唔會冧，希望巴打們理智投資，應買則買啦

利申：有一層自住

過十年就供得好輕鬆啦 人工加 供款不變
租租就一世跟市價

早排先好多淡淡喎
不斷話全球疫情全球經濟崩潰 只係未反映
好快大跌喎

97點同 97係瘋狂炒賣 銀行冇乜規管先係咁
2萬人工都可以買幾層
係泡沫爆破 而家係有剛需撐起
你見冇支那人黎買樓樓價都照升

Anthony Sir 講左十億次， 港樓係唔會跌......

白痴仔

錢不斷貶價之下，咩資產長遠都係只升不跌

貶值*

只升不跌

咁有信心，香港只有中原地產指數，佢計算方法好籠統，不全面，應該以一區知名屋村，並以10-20個成交價平均數計算呎價，並除去上下樓層

Anthony Sir 最期待的日子來了

信心爆棚

近3年買咗樓，尤其係納米樓

無敵

真
雖然冇話實升
但香港物業始終升嘅機會大過跌
唔好話多 當升兩三球
你打工要幾儲幾耐

你說對了， 香港樓根本唔係比平民買

睇你點睇啦
頭水買環海東岸同嵐山個班
至少都仲賺緊球半
當然買其他可能唔止升咁少

不重要，我相信你不會超過40歲，頭水你指兩個樓盤仲賺緊球半，什麼樓層、面積及付款方式，你可以上網查吓成交記錄，可知事實，因為田土廳公佈差不多一個月才知道，所以看看6月低的成交就知，租金已經回落2成！我深信你講的二個樓盤，慘不忍睹

環海1a7p室實呎203，於5月21日註冊，成交410萬

15年買入價353萬，帳面賺57萬，呢個肯定第一手，唔

知用什麼付款，一手買家用有限公司買入，新買家是否連

公司買入可省契稅，估計係炒家形色，持貨5年，核數、

佣金、律師、管理費、銀行利息及罰息等有幾多錢賺呢！

我求其search
1415買個班好多都around2球
唔講peak個陣上4百
而家成交仲keep到3百五
當然可能有淡淡又會話左手交右手做成交啦

你都未計回佣
有啲keep住放租夠3年賣
有啲過罰息再加按錢搵錢

我不懂怎樣將最新成交，你這個歷史成交，我是最新成交紀錄，最近10單由33-50萬的毛利，也表示由高峰時期的回落，我近排留音這樓盤，也看過向海的單位，業主腳軟連租約，我去銀行估不到價，後來再聯絡經絡可以做到80％，及估到價

True, 美帝係無限印錢，但d錢會唔會黎香港係另一個問題